%@P:exocorcp
%@metapost:6parallelesexo72.mp
%@Auteur: IREM Paris 13\par
\paragraph{Qu'est-ce ?}\hfil\newline
\begin{Enumerate}
  \item Tracer la parallèle à la droite $(d)$ passant par $A$.
  \item Tracer la parallèle à la droite $(d_1)$ passant par $A_1$.
  \item Elles se coupent en un point appelé $A_2$. Placer le point
    $A_2$.
  \item Recommencer les étapes 1 à 3 pour les points $B$, $C$\ldots
    $J$.
  \item Tracer la ligne brisée $A_2B_2\ldots J_2$.
\end{Enumerate}
\[\includegraphics[scale=0.8]{6parallelesexo72-1}\]
%@Correction:\[\includegraphics[scale=0.8]{6parallelesexo72-2}\]